\part{Второй отборочный этап}

Второй отборочный этап проводится в командном формате в сети
интернет, работы оцениваются автоматически средствами системы
онлайн-тестирования.
Продолжительность второго этапа составляет 37 дней. Задачи
условно разделены на задачи по математике и
информатике, но носят междисциплинарный характер и в более простой
форме воссоздают инженерную задачу заключительного этапа. Для каждой
из параллелей (9 класс или 10-11
класс) предлагается свой набор задач по
математике, задачи по информатике общие ---
для всех участников.
Участники не были ограничены в выборе языка программирования для
решения задач.

Объем и сложность задач этого этапа подобраны таким образом,
чтобы решение всех задач одним человеком было маловероятно. Это
призвано обеспечить включение командной работы и распределения
обязанностей. Решение каждой задачи дает определенное количество
баллов. Баллы зачисляются в полном объеме за
правильное решение задачи. В данном этапе можно получить суммарно от
0 до 68 баллов.

Все условия задач по математике доступны участникам с первого дня
второго отборочного этапа. Задачи по программированию выкладывались
двумя партиями: в начале второго этапа и через три недели после начала.
Команды могут выполнять задачи в любом порядке. Задачи допускают
неограниченное число попыток сдать решение.

\input{2nd_tour_assignements}

\input{2nd_tour_winners}
